羅冠聰動盪不安中赴美升學：續於國際層面為港人發聲

反對《逃犯條例》修訂的抗爭由6月開始至今長達兩個月，至今未有平息迹象，但在香港動盪不安之際，一直在運動中走在前線的香港眾志羅冠聰暫時退場，赴美升學，他坦言心情惆悵，強調赴美後會繼續在國際層面為港人發聲；運動發展至今，不少人開始疲倦乏力，他向同路人打氣：「一日未得到應有嘅自由、訴求，大家都要繼續去行。」

記者 陳嘉裕
過去6年一直投身在社運，由2014年雨傘運動中的「學聯五子」，到2016年至創立香港眾志；以23歲之齡成為最年輕立法會議員但被DQ，及後因衝擊公民廣場被判囚，曾經形容自己在「在湧流與暴風中成長」的羅冠聰，在香港烽煙四起之時負笈美國耶魯大學，修讀東亞研究系碩士課程。羅冠聰離港前接受《蘋果》專訪，談及時值反送中運動浪潮，坦言此刻離港心情惆悵，難捨一班繼續在前線抗爭的戰友，離港後亦會繼續關注香港的情況。
相關新聞：【果燃台4pm Live】人人是記者 徵集網民好Q 每日質問克警高層

羅指赴美升學是今年初早已安排，當時未爆發大型社會運動，想不到運動持續，思前想後決定按計劃赴美，並在讀書期間兼任國際游說的工作，向國際社會講解運動的目的。他相信，即使身在美國仍可以為運動做些事，實踐「兄弟爬山、各自努力」的精神：運動初期遊走在抗爭前線，與部份民主派議員一同擔當調解工作，未來則會利用自己之前建立的網絡，在各個國際平台再次代表香港人發聲，他希望能聯絡當地的香港人群體，續為運動貢獻。而海外港人上周六（17日）在紐約舉行集會抗議香港警察濫用暴力，羅冠聰亦有出席發言，他強調這是一場強權與人民、良知和公義的鬥爭，「這場鬥爭不僅屬於香港人，全世界支持良知的人都可以跟我們站在一起。」

分析5年前的傘運與今日的反送中運動，羅冠聰明言5年間看到香港人不斷進步，「呢個證明香港人非常犀利，有好多建制派或者上一代load（理解）唔到，（其實）可以不斷自我學習，搵到崗位去貢獻」，他亦觀察到香港人正實踐一種商議式民主，「有意見就放上網或者討論區傾，傾完之後就放上社交媒體、小組商議再落實，傾嘅時候有一個替換嘅機制，好嘅idea有好多正評，由群組討論去到現場實行，完咗之後再返去討論群組同論壇」。他指過去即使有「大台」，但一眾學生領袖心底其實希望大家參與，亦希望有好的方式了解想法，他相信只要持之以恆，繼續以同樣的方式持續，很多問題都可以解決。

提到運動未來的走向和出路，羅冠聰相信無人可以預計，香港人只能透過「嘗試錯誤（trial and error）」，不斷探索及從錯誤中學習，才能找到出路。他形容刻下運動情況不敢樂觀，示威者一方至今已有多人因為運動過世、有人面對暴動罪檢控，亦有數以百計的人被捕，他深明今次是「uphill battle（艱難的一仗）」，「我唔覺得有人對呢場運動有盲目嘅樂觀，但係大家都有永不放棄嘅精神」。他又指，不少人都會問運動「點收科」？他認為結果取決於香港人下一步的行動， 「一日未得到應有嘅自由、訴求，大家都要繼續去行」。

即係走佬

佢一直有幫香港既話其實無問題
最驚會榮華富貴唔再理香港

fb成堆翻牆狗以為洗版會煽動到我哋
真係好笑 根本冇人理佢去邊讀書

佢連監都坐埋仲想人點

的確係需要出去見識下
始終太早比人推上台
當時就算仲係議員 可能背後都係聽"前輩"指示
十年八年後 如果香港仲有未來 應該會係一個好領袖